% !TEX root = cv.tex
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{6.5em}}
\item[\small AA 2010/11 -- 2012/13]
{\bf docente} del corso di {\sl Computational Mechanics}, all'interno di International Master Course in Civil Engineering, Dual Degree Program (Laurea Magistrale \& U.S. Master of Science) tra Columbia University e Universit\`a di Bologna, 30 ore
\item[\small da AA 2009/10]
{\bf docente} del corso di {\sl Calcolo Automatico delle Strutture}, Laurea magistrale in Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 60 ore
\item[\small AA 2007/08 -- 2010/11]
{\bf docente} del corso di {\sl Struttura della citt\`a}, modulo di ``Scienza delle Costruzioni'', Laurea magistrale in Architettura - Progettazione Urbana (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 60 ore
\item[\small da AA 2006/07]
{\bf docente} del corso di {\sl Fondamenti di Meccanica delle Strutture}, Laurea in Scienze dell'Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), 120 ore
\item[\small da AA 2006/07]
{\bf membro commissione di esame} per i corsi di {\sl Teoria delle Strutture} e {\sl Dinamica delle Strutture}, Laurea in Ingegneria Civile (Universit\`a degli Studi Roma Tre), Prof.~Lembo
\item[\small AA 2005/06]
{\bf esercitatore} per il corso di {\sl Fondamenti di Meccanica delle Strutture}, Laurea in Scienze dell'Architettura (Universit\`a degli Studi Roma Tre), Prof.~Rizzi
\\
{\bf esercitatore} per il corso di {\sl Progettazione Strutturale}, Laurea Magistrale in Architettura - Progettazione Architettonica (Universit\`a degli Studi Roma Tre), Prof.~Salerno
%[10--12/2006]
\item[\small AA 2004/05]
{\bf esercitatore} per il corso di {\sl Statica}, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Universit\`a della Calabria), Dr.~Porco
\\
{\bf esercitatore} per i corsi di  {\sl Scienza delle Costruzioni II (Percorso Formativo)}, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile, e {\sl Teoria delle Strutture}, Laurea di Secondo Livello in Ingegneria Civile (Universit\`a della Calabria),  Prof.~Casciaro
%(per un totale di 44 ore) e commissario di esami
\item[\small AA 2003/04]
{\bf tutor} per il master {\sl SISMA - Analisi, progettazione e controllo di strutture antisismiche}\footnote{Master finanziato dal Fondo Sociale Europeo FSE, Programma Operativo Nazionale PON 2000--2006 ``Ricerca scientifica, sviluppo tecnologico e alta formazione''} (Universit\`a della Calabria), coord. Prof.~Vulcano
%\item[$\star$] Nei corsi di {\em Metodi di analisi strutturale} e {\em Progettazione automatica delle strutture}, appartente allo stesso master, ha tenuto lezioni sulla {\bf caratterizzazione del comportamento di edifici in muratura}.
\item[\small AA 2003/04]
{\bf esercitatore} per il corso di {\sl Statica}, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Universit\`a della Calabria),  Prof.~Porco
\\
{\bf esercitatore} per il corso di  {\sl Scienza delle Costruzioni II (Percorso Formativo)}, Laurea di Primo Livello in Ingegneria Civile (Universit\`a della Calabria),  Prof.~Casciaro
\item[\small set 2002]
{\bf esercitatore} per il corso corso di recupero di Scienza delle Costruzioni\footnote{Corso supplementare finanziato dalla Facolt\`a di Ingegneria} (Universit\`a della Calabria), coord. Proff.~Aristodemo, Casciaro e Turco
\item[\small AA 2001/02]
{\bf tutor} per il corso annuale di {\sl Scienza delle Costruzioni}, Laurea in Ingegneria Civile, Vecchio Ordinamento (Universit\`a della Calabria),  Prof.~Casciaro
%\item[\small ott-dic 2006]
%{\bf redattore} del piano di attivazione e sviluppo del Laboratorio di Modellazione e Simulazione del Dipartimento di Strutture Universit\`a degli Studi Roma Tre (in collaborazione con l'ing. Albanesi)
\item[\small 2002]
{\bf redattore} di dispense in formato elettronico per i corsi dell'area di Scienza delle Costruzioni del nuovo ordinamento\footnote{Progetto {\sl e--Sdc} per il miglioramento della qualit\`a della didattica finanziato dalla Facolt\`a di Ingegneria dell'Universit\`a della Calabria.}, con Proff.~Turco, Bilotta e Porco
\end{basedescript}






